\section{Configurar Projetos}
\label{Configurar Projetos}


Este tutorial será utilizado para criar um projeto integrado com redine e gitlab.
\\
** O repositório utilizado aqui foi apenas de teste.

\subsection{Pré-requisitos}

\begin{itemize}
\item Possuir um projeto criado no redmine 
\end{itemize}

\subsection{Criar um projeto no Gitlab}

\begin{itemize}
\item  Vá no menu superior na opçes settings
\item  Desça até achar a opção Features
\item  Em Issue Tracker selecione a opção Redmine
\item  Em project name digite o nome do projeto que está no redmine 
\end{itemize}


\subsection{Configurar repositorio do projeto no Redmine}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
mkdir /opt/redmine/repositorios
}}}


\subsection{Clonar o projeto que foi criado no Gitlab}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{ 
cd /opt/redmine/repositorios
\\
git clone --mirror git@189.9.150.213:thiago/teste.git 
}}}




\subsection{Criar Cron para rodar a cada 5 minutos}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{ 
crontab -e 
\\
*/5 * * * * cd /opt/redmine/repositorios/teste.git \&\& git fetch -q --all -p
}}}

\subsection{Configurando Redmine}

\subsubsection{Ir na opção de Configuração de repositório }

\begin{itemize}
\item Acesso o endereço do redmine
\item Clique em projetos
\item Clique no projeto que será utilizado 
\item Vá em configurações -> repositórios -> novo repositório 
\end{itemize}

\subsubsection{Configurando acesso ao repositorio Gitlab}

\begin{itemize}
\item Em controle de versão selecione a opção: git
\item Escreva um identificador do nome do projeto, coloque a sua preferência
\item Coloque o endereço do repositório local  ex:  /opt/redmine/repositorios/teste.git
\item Marque a checkbox relatar ultima alteração para arquivos e diretórios  
\item Clique em criar repositorio
\item Clique no repositório que acabou de ser criado e veja os commits e arquivos do repositório
\end{itemize}


